★零息時代勢再推高樓價 專家料樓市企穩再回升5%

祥益汪敦敬：樓市或成為資金避難所

祥益地產總裁汪敦敬認為，與一月初疫情爆發時比較，目前樓市相當穩建，雖然近期經濟局勢不穩，惟放盤量有下降趨勢，反映買家未有因看淡後市而沽盤，反而認為「揸住層樓」比投資股票或做生意安全，令樓市成為資金避難所。

他分析指，目前本港資金總供應量（M3）再創新高，可見市場資金充裕；減息現金貶值，投資者需投資新的避險資產；加上量化寬鬆後穩健、欠債少及供應有限的投資產品會被搶購，認為本港樓市結構穩建，相對其他資產較不受外圍因素影響，未來在投資市場或發展出個別「平行時空」的情況。

雖然以往量寬皆會推動樓價，不過在失業率上升及疫情互相抵消下，認為不會出現太大升幅。而基於樓價調整、息口低企及政府放寬按揭成數，現時不少買家有能力買樓，只是政治及疫情影響而暫時「冬眠」，認為待市場恐慌情緒過後，有機會觸發樓市搶購潮，由於供應仍然短缺，料樓價繼續企穩，下半年有5%的升幅。

股巿大跌時樓價都企得穩
到股巿回穩時樓價只會升得更癲

宜家on9先會買

心態好重要

講到尾都係政府高樓價政策
災難級人口政策做成
呢個先入根源

今次肺炎主要死rich

得返d poor 搵鬼買

咪又係 大陸人落嚟買香港嘅如果要供樓冇嘢做失業 供J 咩

請問而家香港死咗幾多個rich

咪撚再訪問隻汪狗啦

所以支那大爆發，港樓肯定pk

支那死左好多

一隻支鬼買幾個港樓單位

一大堆本身有樓既香港人響過去十幾年供滿咗層樓
死都唔撚放, 留比仔女
有好多較年輕又比得起首期+供得起既, 無論屋企本身有無樓,
都一樣爭住買樓
未計大陸買家

其實香港樓巿買家佔大部份都係本地香港人
老貓幾時先肯接受同你同年紀/比你後生既香港人其實有好多都買得起樓既事實

過到壓力測試都要保得住份工，又或無被no pay

我都認同樓市會好似火箭咁升左上去
永遠唔會落返黎
仲要回報率好好

然後你問人工冇五六萬個班人住邊
肯定係天橋底
我準備入定個天橋位租俾人

預左香港年年都要做疫阜
仲買樓黎做乜
真係咁有信心自己可以供完層樓先中武漢肺炎死